**1517. – Peucedanum cervaria** Lap. – Plante vivace d'environ 1 mètre, glabre, à souche garnie de fibres ; tige robuste, striée, pleine ; feuilles glauques en dessous, fermes, à pétiole et pétiolulés droits, à peine flexueux, les inférieures bi-tripennées, //à folioles étalées, largement ovales ou elliptiques-lancéolées, lobées-dentées, à dents cuspidées et spinescentes ; //fleurs blanches ou rosées, en //ombelles à 15-30 rayons //pubérulents en dedans ; involucre et involucelles à folioles réfléchies, linéaires, membraneuses aux bords ; //styles plus longs que le stylopode ; fruit ovale-elliptique, non échancré, à bord étroit. //
Bois et côteaux calcaires, çà et là dans presque toute la France. – Europe centrale et méridionale ; Caucase ; Algérie. = Juillet-octobre.